抗爭創意：黃圈棄用港幣，全面收美金

最近好多人會驚，開始換美金，但奈何因為生活所需點都係需要港紙。

但其實黃色經濟圈係咪可以全面收美金

美金開始係日常生活流通，呢個舉動可以充分向外界傳遞民眾對於港共、中共的不信任，media 又可以寫好多故仔

拋磚

Push

商家佬唔陪你做 咁就失敗左9成
你出糧兌一兌 又無左一截差價

商舖入貨 交租用唔用得美金？

笑死 又諗埋D傻閪橋

首先你知唔知香港有幾多美元現鈔流通？
黃圈每月生意額幾多？等於幾多美元？
如果全部用美元現鈔交易需要幾多現鈔？供應商會唔會接受美元找數？
如果唔會，黃店收左一手美鈔點找數？自己食差價去銀行兑換？
點確保香港人獲取美元現鈔既途徑？

建議樓主諗得詳細d先扔個計劃出黎一齊討論可行性

慢慢做越做越大

可以慢慢轉

黃店做入貨出糧點用美金呀

其實係好work，但張處理匯率問題

Visa paywave

好L on9呢條橋

快d 轉 usd la

連登真係好多傻仔

支持！！

索馬里
津巴布偉都係用美金
因為貨幣大幅貶值
可能要取消聯匯先行得通

老實講， 幾on9

不如你用虛擬貨幣啦

推

on9
樓主唔只未做過生意
直頭係小學未畢業個隻
咁做係搵自己笨,中間轉錢人事時間成本=0?
拉

In美金 we trust

點解都話唔得呢 我見越南美金都幾通行 唔駛考慮點唱返㗎 講緊棄用呀 美金變全面流通
咁嘅時勢揸港紙始終唔係咁穩陣 你要資產保值一或黃金一或就美金㗎喇 即係大家理論上都有美金儲蓄 依家攞出來流通下姐
至於買進口貨物 美金已經係通行結算貨幣 好似係

做一個大黃圈
E.G. 消費50$既 回贈5$電子優惠卷
下次係圈內 消費滿50$ 可以用
有無得諗

我做外貿生意，個個月賺美金，你做咩生意

yes 明明講到話棄用，仲要話點對返，on99

美金=真錢

美國出我會用

依家真係唔知會唔會

兒登。。。

搵黃色上游供應商，消費去返黃圈

換美金美金爆煲你唔好喊呀傻仔

美金爆煲都唔係我既事，到時世界大亂。咁巴打快啲換多啲人民幣，或者囤積黃金

兒登都有創意過你

不嬲都有人仔，升緊值

聽撚完沉大屍呀傻仔？

可以一試

樓上勁多人帶風向

搵經濟學家答你

巴打加油，人民幣一定會成為流通貨幣架

呢個post好多5毛

樓主幾歲

呢樣要上而下
如果唔係鋪頭要食大量風險
供應商，租金要用港紙 佢咪一樣要唱返
消費者比完就走人 鋪頭就要食哂後續既野

係
因為其實只需要有一間外資銀行支持
成件事已經搞撚掂
仲順便走埋資

pish

開始係難會加重負擔
但到流通大左就會正常返

有諗頭，支持

的確有實體舖要交租果啲真係唔知點算，因為個業主分分鐘唔係黃

樓豬好撚豬

CC台又入錢你袋

某啲連登仔真係on99

樓豬跌咗個腦

愈多人屌樓主 證明愈可行

最撚on9會有人覺得係好橋明明勁on9

hater

手續費呀

我個腦係美金泳池到游水

其實幾好 特別係依家人人都唔信任港幣唱哂做美元

問題係點實行啫

不如用bitcoin

靠佢地真係死得 不停諗埋啲on9 橋

條傻㞗諗到就唔使喺度做鍵盤戰士啦

問題係交租要港紙
找數要港紙
細鋪頭入貨都係港紙

唔得諗到得

樓上嗰兩條友5先嚟，5毛list有佢地

你打字唔用鍵盤？用五筆？

講事實俾人話五毛依啲咁嘅on9橋諗完都唔夠膽講啦

2黎現行香港流通美金其實唔多
食餐飯當6蚊美 找黎找去根本無足夠現金，電子支付亦都只support hkd , 話用信用卡，但雙方都要食外匯手續費

但bitcoin 價錢係咪會好浮動，不懂crypto

好撚多五毛, 屌你老母

絕對可行，
港紙一路貶值，分分鐘第日打工仔出糧都想收美金，
又可以強積金唔使供咁多，

對客層面來講，美金收九折就已經大把人爭住比

笑撚死 是但啦講事實會俾人當五毛 繼續亂批自己人

價錢唔變 正係直接變美金

如果有一張黃圈版八達通就好

咁撚得閒睇下李小明 個新po好過睇依啲on9 po

唔會work多...
黃店入貨都要用港幣

自己諗壇野出嚟
要經濟學家解釋
經濟學家未話唔work囉

用美金啦

你班傻鳩應該夢都唔撚發
只係食黃店果堆

香港轉晒用美金係遲早既問題，大陸國安部一落到你，香港既資產隨意被沒收，只有轉定外幣開定離岸戶口先有保障。

一陣又俾人話五毛架啦 班友接受唔到事實

如果唔理上下游產業鏈問題，黃圈一般消費有個方法係可以解決，直接用美金debit card 咁就唔會有手續費，但問題都係如果要換返HKD 用就無辦法一定有匯率+手續費問題

但大家講得好巴閉架嘛，全面黃色經濟圈啊嘛，你日常生活都搵黃既咁你其實你只需要極少量港幣

其實差價/成本轉嫁比消費者就得，都係1%到
就可以用港元比唔收美金的供應商/業主/水電煤/銀行
工資只付美元，供應商主力揾外國收美金

唔使經濟學家
單係要兌錢已經好麻煩

你係經濟學家？

唔好為難黃店

同意

通用格式巴打反對之餘會講返有咩理由

上面成班失敗撚五毛狗淨係識ban同引戰

樓主你自己講撚完出黎有冇笑到卡卡聲?

On9 連登仔咩都屌左先
樓主個方法係可行 至於後續出糧 買貨 交租要換返港紙 只要搵一個或者成立一個組織幫黄圈免費自由兌換錢就得 匯率只要保証自由兌換唔食差價 相信大把鋪會做

有，因為我個個月賺啲美金可以唔洗兑港紙用

一定要咁做 美金最實際
黃圈用美金 藍圈用返港幣人民幣

以下來自呢兩個月嘅連登：
夏天著黑衫會中暑
夏天戴口罩會焗死

仲要轉用美金
間找換店唔夠黃
不了

有銀行會同你癲

又一隻放負5毛

屌我啲人，我唔會話你係五毛，只是你們的創意真的很低

用美金保值，商家應該好支持。

唔得，就係咁簡單

現實少少得唔得
人人地未換美金，你叫人地收美金
你叫人收美金，本身生意都唔好，仲要玩9人

建議你畀建議實際少少

態度正確
我諗唔到點樣得
交比你諗

點解

其實係咪應該呼籲黃圈回饋比612基金

矛頭指向同路人
你覺得好有意思？
定覺得全世界得你最為偉大，其他人都係港豬？

你不如鬥紅，藍店唔收人仔or收港紙就係仆街冚家鏟吖？

依家唔用開咪冇
用開就多流通啦

呢個post 真係証明左有幾多連登仔未出黎社會做野 手續費,差價你比呀? 日撚日諗埋d on9 橋

有諗頭，畀個叻你

你換多的人仔，大灣區或一國一制後一定有排你用

又冇話唔得既 古巴都係咁用

我開貿易公司個個月賺美金換港紙換到手軟、巴打係咪事業有成

美元爆煲陷球產啦

612/家長咁多錢，佢地可以幫手找數

你知唔知好多黃店都係捱緊?
就我樓下附近3間黃小店
1間老闆話扣埋成本老闆人工得4000
2間上個月仲係倒蝕緊,呢2個星期多返D人先好D
真係靠黃圈生存到? 街客見你唔收港幣已經唔會入門口
呢個時候行樓主個套100%隊死黃圈
已經唔係第一次見人諗啲屎橋隊自己人
到你所謂既"開始"完咗已經冇黃店啦
個樓主仲話自己做生意,落場睇下D黃店先啦

Bitcoin pay 啦唔該

［升級］全城轉用美金，將美金變成香港流通貨幣！

不過老美會屌9 你

驚人換美金，港幣提前廢紙

屌 d五毛多到
係咪好驚？

要做到首先要上遊都可以用美元找數
所以唔係擴大成個黃色經濟圈

去柬蒲寨果陣人地全部都用美元
因為貨幣穩定

我諗要有多d人認為港元不穩先可以令多d經濟鏈轉用美元

得唔得先

用bitcoin好過啦

弱智完未

其實冇問題
越南都係咁
但D大餅最難搞

其實大家要長期抗爭既話 呢個係中期/長期目標 現階段的確未係時機

要做到首先要上遊都可以用美元找數
所以要擴大成個黃色經濟圈

去柬蒲寨果陣人地全部都用美元
因為貨幣穩定

我諗要有多d人認為港元不穩先可以令多d經濟鏈轉用美元

柬埔寨越南都可以

同埋如果唔係by choice，應該係要好L多人覺得貨幣不穩

但大家又驚國安法又剩，又話什麼一國兩制破滅變香港市，連用美金都唔探討

唔洗諗啦
屎橋

SBT
點解越南 柬蒲寨 可以鎂流通
香港唔得
明明有聯繫匯率
銀行又唔會唔認鎂
只係最邊度搵咁多鎂散紙呢度煩

上面d人 屌自己人就咁大力
Ban idea就最耍家
算la 應該都係pr放負撚

老實說 個idea幾有啟發性
留言應該係講吓點樣plan同實行
唔可行又係因為點點點

但係d留言就係攻擊性ban人

我認為可行
就正如黃圏都冇諗過會變成今日咁
但過渡期點處理就係最難了

冇可能會冇差價，係睇食水幾深㗎姐
不過你諗下visa/master/AE都食你2~4%手續費
其實同大額唱美金嘅匯率冇分別

最大問題係人力成本
收銀慢咗/計錯數/去銀行唱錢呢啲先係問題

屎橋仲呃到傻仔推post
笑撚死

樓主有遠見睇得通透。人仔港幣就來變廢紙，有版你睇，委瑞拉，前蘇聯，津巴布維...

呢個做法反而迫返啲人唔食黃店

上遊你唔洗擔心
一路做外貿生意ge公司都係鎂找數
就算把口最愛國果班商人
同客傾FOB都係鎂

接受收美金會唔會好d

其實諗得過
但要物識一個好既e-wallet 去做呢樣野
如果用電子支付其實無乜阻力

Work喎我覺得。例如某啲價錢貴少少既貨品。
橫掂都話要㩒晒銀行美金出黎。
最多交舖租時將嗰堆轉返港幣之嘛，手續費佔租金唔太多。

bitcoin 好多支共暗網控制，小心

本人就是，所以獲得啟發，點解唔全面用

你出糧都係出港錢，即係去黃店就要唱美金
有幾多個會唱美金
黃店入貨交租支出都係用港紙，戶口又係用港錢，收完美金同銀行轉返港錢，剩係匯價都跌唔小

自我毀滅

用港幣？你係咪倡港獨？

樓主智商有咩問題

輕輕的nudge 可能是一個好開始

當貨幣貶值快時候，商家佬醒過你，一定用美金結算。甚至以貨易貨

如果用transferwise 呢啲外幣兌換工具可以1-3% 以內，不過點都係有

其實係可以打擊到港幣
但是要有商鋪肯帶頭
當中肯定會有成本多左既問題
呢啲就由商鋪自行決定

我地作為消費者可以做既
係呼籲 收美金既鋪頭 我爆買！
而且要講得出 做得到

問題是太有創意

所以呢家收係唔會成功，聯系匯率失效唔洗推都會自動做

sorry 是中國香港幣

美金有折真心屈機

黃你老母咩仲有大把人食元氣金拱門

9 折好抵，即刻來個黃金週

咁無辦法，大家練定普通話，以後一起去批鬥呢啲吃外邦食物的漢奸走狗

港紙隨時變廢紙，我啲收入都想多少少美金。
利申: 我現時freelance收入一成來自海外係收美金。

黃圈都未搞掂，就咁大諗頭？

係咪要好似柬埔寨咁混亂先可以流通美金？係我唔介意

其實為咗規避風險 越上游產業就越容易接受 甚至業主行先 要求你美金結算都有可能

又要時間換又要食差價

舖頭自己話ok就話啫
而家最緊要係用最好嘅cost performance幫黃圈打好個底
等佢哋可以挑戰next step

同意，以後可能可以

你點兑？用payoneer？定係keep住唔用

如果港幣貶值係大勢所趨，你俾人美金不知幾樂意收。你去津巴布維睇下，小費俾美金，不知幾開心，因為知道無會睇日就唔見著一半價值

用美金最主要既條件係當地貨幣無價值，即係你要等到港錢甩勾先有機會見到

唔洗經濟學家都識啦
咁我做生意既未要無啦啦承受多一項風險
外𠥔風險？

至少本樓豬很樂意

Dun on9

收paypal，平時會用paypal購物。

其實有得諗，澳門都港幣流通，越南亦可以用美金！

不過可能要加d 誘惑令人去換多d 美金用，例如好似支那寶，wechat pay 咁，黃店俾多少優惠，同時希望亦提高生意額！

當初黃色經濟圈都好多人話唔work，事實對家驚到日日屌

立左國安法就簡單整個
愛國愛黨商店APP.

自己識do,唔去邊一間.

全世界都係5毛
連登仔容納異己嘅能力低過啲廢老

sad9，如果全（黃）民by choice 轉用理論上我覺得可行，雖然好煩+手續費，但我覺得會係一個critical mass 去nudge 一下

可以誘使多啲人一齊㩒美金

你回覆了，你彩我了

開去創意台啦

話明拋碗磚

就係要引玉架啦

成班齋屌 唔比建議討論可唔可行

淨係識ban人idea 你咁醒咪解釋下點解唔得囉

我有能力可以有個完美plan 出來，我可能已經走佬移民了

好似有啲道理

間鋪肯收咪畀美金囉，如果黃店可以直頭問員工接唔接受美金出糧
欖炒香港大方向應該係咁

我都覺得自己開錯台

拋個磚先
開個有blockchain 底嘅虛擬貨幣
之後轉用個重幣
又或者直接係香港推廣虛擬貨幣交易？
可以直接跳過港幣結算

但要諗諗有人用假銀紙嘅風險
港幣就識分啫

天才⋯⋯

你不如叫黃圈唔好再用支那寶、微訊支付先啦

係呀個post 有300個負皮，正呀攬住幾百負皮過世愈多負抗爭手段愈有效
兒登仔goodest logic，一係就屈毛

其實理論上都係可以，但虛擬貨幣價格好似可以很浮動，如果對家大手買入咁未變曬垃圾？利申唔識

同埋我覺得crypto 始終被接受程度很低，話用美金都屌到咁，用crypto？個個話你係幣少2.0

轉介比消費者

首先要說服一間黃店肯同你咁做 我覺得幾難依件事

銀行解決到呢個問題，每日換唔放番入銀行就得

唔好一步登天, 你覺得咁做有利於黃圈的擴大同發展咩? 依家當務之急係繼續擴大黃圈去各行業

2B型黃企可以先推動

其實美國無得脫鈎
聯系匯率係香港單方面做，金管局強弱方對換保證不斷大手買賣來匯持匯率
所以要脫鈎就要金管局用到無美金對換先甩到

斷美金掛鉤先得

用美金係幫黃店經濟保值

美金差價1%乍你裝部8達通唔計租機都收你2%啦

個個講到兌換美金手續費好似洪水猛獸咁，其實你地有無係找換店以外地方換過美金？

拋多個磚

主要問題係香港no it多過幣少問題
直接用虛幣visa 唔知可唔可以避開港幣結算

用bitcoin

如果人地無美金找比你, 得港紙, 你係咪唔駛找錢?
純技術探討

paypal 收手續費貴

不如唔表態當藍店唔食先啦

出糧出港幣 走去兌美金
然後商鋪又要拎美金換返港幣找數
一來一回 比銀行賺到仆街
有無咁痴線

食個飯100蚊咪加1蚊鬼知咩
你不如諗黃店質素點提升值番價錢啦
有料慌冇人買咩

我覺得呢個係好建議， 收現金美鈔就好麻煩， 但可以paywave, 假設餐牌定價係港幣， 信用卡rate 扣美金定7.2 - 7.5, 一定大把人paywave美金結數。

你呢d直頭將匯兌做為生意一部份啦
你同日本做生意會唔會兌美元去做丫

你諗法有意思

美金要黎自己各自做儲備用
應該用港紙出糧，交易完
大手拎去唱錢，再放去離岸戶口或者跟身

出糧出美金，商戶收美金，消費者洗費用美金，商戶如果上游唔收美金就兌換港紙（2-4%手續費）咁都唔係好痴線姐

我都覺得好on9

叫黃店9折收美金，唔肯就幫佢哋裝修囉，黃圈最叻呢套，掂硬

真係好 on9

美元係國際貿易貨幣來，去邊度都要用，非洲就唔知

遲下真係取消聯繫匯率
到時都要焗住用美金㗎喇
家下諗定集思廣益有咩問題

如要提出黎都係。但同客之間直接paypal俾paypal冇手續費。

上年有人提醒唔應該用黨鐵通後，都轉用paywave 多，完全唔用黨鐵通未必即刻可以，不過一步步轉真心有得諗

啱，之後只同俾美金嘅人做生意

5毛最驚你搞亂香港金融秩序，令到實質根本利益受損。所以集全連登5毛之力來了

廢撚話 迴避問題當答左

咪成日FF黃圈幾撚勁啦
黃圈佔成個香港既經濟咁撚少
我懷疑大部分書都未讀完果班以為黃圈支撐住成個香港經濟
就係你D ON9 仔書都未讀好日日出FF文
香港靠你死撚得啦

唔同意見又要比人話5毛啦

我未答左你，你問我同日本做生意會唔會兑美元，未話你知係用美元

可以同時進行，無沖突

我讀書好好，又開貿易公司唔知你打咩工呢

幾%手續費有幾貴呀... 一萬蚊租佔嗰幾百蚊... 平時你寄賣店都抽你3成，百貨公司抽一半添啦。

可收美金, 但唔好一定只收美金 不收港紙,

港幣貶值，政府就會買番港元
上個月咪試過強方兌換保證，個政府唔會同你攬炒貨幣，佢點都會掉曬d資產黎keep 7.75

說服腦細用美金出糧
有好多好處

你自己睇下呢家幾多人仲搭緊黨鐵先

邊到得嚟唱咁多
幾十蚊又得登唱美金?

肯收美金嘅黃店不如貼個大富翁貼紙出鋪面
寫明 WE ACCEPT USD
做得起嘅自然越嚟越多人跟

細路仔，香港庫房都係坐美金嫁

唔鬥黃，一步步改，cold war都唔係一日就可以開波

死五毛 一早block7左你

標題"全面收美金"難入口啲，改為"鼓勵收美金"

agree

Ok喎，張貼紙好cute!

唔好講事實，唔啱聽說話佢地唔想聽。

香港同日本做生意用美元？
我識既小商戶都無咁做
邊間公司咁有計 話我知 我搵人去求證
我柒的話自拍道歉po片上黎

AIGUOPAY

著名5毛都推，其他5毛快d 幫手推

其實初步可以做 客人同鋪頭做左用美金settle, 初步可以用美金settle 既E-payment 唔一定要用美金現鈔，加上你班港豬都唔識得分假美鈔 用現鈔好撚危險⚠️

可以唔deal
正如你港紙無散銀都要諗法子解決
解唔到咪取消交易

有無方法一出糧就轉時做美金

agger
班垃圾淨係屌屌屌
廢柴嚟

現實野連登仔接受唔到，你異見你唔支持你ban 就係毛 仲一言堂過共慘黨
講到尾連登淨返大部分工都未返就ff 呢樣個樣抗爭浪漫化既小朋友，唔怪得場運動跌watt

用唔用美金都好
星火單嘢話比大家知
係香港金融體系入邊好唔安全
長遠都要有安全嘅資金鏈
用zcash又好 海外銀行又好

大家應該討論下 唔係一嚟就笑鳩樓主

港幣同美金掛鉤，使港幣其實係使美金，止不過冇用實幣啫

我都想學野，睇下除非做兌換生意唔係邊到日資唔係用yen 同你玩

Ban idea係人都識
大家都從未行到咁遠
Be humble集思廣益先可以繼續行落去

兌多啲

............

嗰幾百蚊差價你睇到咁重要 ？

證明連登一係多真心膠
一係就8成都未出黎做野

點解用美金係on9 ? 又話匯兑問題又剩

美金係國際通用貿易貨幣呀

相信冇人會唔認受美金，依家只有方唔方便用嘅問題

黃色經濟圈發展到越來越大，自然會越來越方便，依家只需要黃店有多個option 收美金即可

供應商問題： 點解唔可以美金報價？生產/原料大部分都唔係本土嫁啦，佢哋收港幣美金都係要兌當地貨幣去找生產商條數，（即使買支那貨都要兌人民幣，用港幣或美金兌人民幣有明顯分別咩？）

用美金絕對可行，樓主加油！繼續推！

即係你既抗爭係一次性 既行動？

初期2種都收， 壯大左之後先全用美金，

黃店要標價標清楚係 US$ 幾多 HK$幾多 爭係$好易誤會

講真
藍絲今次都feel到中共痴撚左
所以都做緊嘢

大家要做既係捨棄港幣
申請海外戶口
將資產換成美金

黃色經濟圈唔好以為共匪搞唔到
只要港紙貶值到變廢紙
好多手足就沒晒資產

D100 傑斯 一直都講緊好耐啦

有心嘅100蚊營業額捐1蚊比612
比用美金有用幾十倍

找換店打手？

人地美金換港元賺息差， 你港元換返美金

真心有得諗 之前拎完美金出來都係擺

幾百蚊好多咩？
你個蚊都要幾大先會有幾百蚊差價wo

越南？你幾多年冇去過
你比美金做水魚1:20000 仲衰過一兌一收人民幣

出嚟做嘢又如何
大把學生未出嚟做嘢已經要上前線
要班學生出嚟抗共 仲笑鳩人
真係唔知咩心態
不如比下啲實質建議 教下佢哋
好過笑鳩人又唔比idea

我覺得收yen都得

#260

又手續費差價
咁又咁多地方收人民幣

又或者試用期都過唔到嗰啲
隔離台好多呢啲po

慢慢轉唔係無可能
橫掂之前連登仔keep住出糧轉美金

笑人個班係咪無轉？

你應該未出黎做過野
出去開個post 問下咪知普遍打工仔肯唔肯囉

成班浄係笑樓主 又唔見拎個方法出黎

支持樓主以身作則

同時標2種貨幣計價
細數主要用港幣，大數主要用美元
做法有啲似澳門，但係更廣泛普及
初期兌換係有差價，係陣痛
但當多人做，形成個美元消費模式，唔需要再港元美元互相兌換，就唔會有蝕差價問題

(可以想像成入落股票戶口/電子銀包時嘅單次手續費，之後只係戶口內嘅錢同人哋交易)

法定貨幣可以唔收？
想俾位人入？

Agger
覺得方便嘅鋪頭可以做住先
Esp.本身入美國貨（有部分貨源係已經得）要用美金找數嗰啲反而可以慳返匯兌嘅生意成本

P.S. 樓上有人覺得政府會不惜工本維持聯繫匯率
係咪幾個月冇睇新聞

死返去炒股啦 傻閪藍絲

可以，法例無要求一定要收港紙
可以自由選擇付款方式
你終意收貝殼都無問題

美金全球用到 港幣一話棄用就變廢紙
支持黃店改用美金 黃色經濟圈

但出糧呢

出嚟做嘢又如何
大把學生未出嚟做嘢已經要上前線
要班學生出嚟抗共 仲笑鳩人
真係唔知咩心態
不如比下啲實質建議 教下佢哋
好過笑鳩人又唔比idea

之前連登大把手足出糧轉美金
你無轉啫
我個account都大部分美金

淨

一向都係咁
反對後係冇建議，反對有邊個唔識？

要由有舖肯收美金開始慢慢放大

美金最多假鈔

美金喎？ 同美國護照一樣，試問世間上有邊個人能夠抵擋得住美國呢個誘惑？ 邊個收到美國唔係開心到笑出來？！

支持黃金經濟圈(黃色+美金), 大大力打殘中共 ！

我都撐樓主
萬事起頭難
好似叫人轉用Twitter 咁一樣
慢慢黎 越嚟越多人加入緊

一樣無要求
其實大企業d外國人有d都唔係出港紙，不過你報稅就要報返港紙

唔係創意同可行性嘅問題, 而係喺經濟學上來講冇分別

如果你話驚港幣貶值.... 咁我建議大家花少少時間理解下乜嘢叫聯繫匯率先.

如果你話屌港共突然間脫鈎咁點? 首先唔好講話可能性近乎零, 如果佢真係咁做我都幾開心, 共產黨仲撚傷過你.

仲未計係呢個時候, 大陸最撚需要就係美金, 你就偏偏叫全部人轉晒做美金. 即係話將美金留喺香港金融系統, 而唔係相隔左一層嘅 "港幣".

但係你話幾時需要轉用美金? 我唔排除大陸繼續玩落去, 如無意外應該係會貨幣貶值. 有需要嘅時候就貶到去 7.8 對 1 美金. 即係同港幣一樣. 然後一段時間之後, 變成港幣 同人民幣美金一籃子掛鉤. 到時就差唔多. 不過如果要實行呢度都起碼需要三四年時間.

勁多5毛，驚唔切咁衝出黎話人on9

租金？出糧？
伙計出港幣定美金？
兌換費用點承擔？咩比例？

之前連登大把手足出糧轉美金
我仲keep住轉美金轉走啲錢
個差價出街跌都跌咗啦
除非你好低人工啫

當你唔係5毛，但係你做既野同5毛無分別

大把人靠賺呢幾百蚊養家

香港人對錢差個幾蚊都要山長水遠去百年兌錢

就知無可能

咁快又搵到一個

SBT
明明港幣個價值係建基於鎂

其實work
全部黃店都接受美金，做大個pool
已經可以減小兌換問題

成班話on9但唔用不推文 風向狗進場

又情緒勒索，有無第二招，唔同意見要將學生抗爭類比
我轉左d 美金又一定要開post 話人聽啦
我當你有好多美金咁長遠你係咪唔使再兌，一兌就要人蝕住出糧，定你係二世祖可以用一世唔使補

依個post好撚多五毛
好似打機行啱路 開始多嘍羅咁

個社會幾亂都得

最緊要個市唔好亂

樓豬講既野好似同你地講既有出入喎
你呢種直頭係撤資 有去無回
但樓豬講用美金融入生活
係講緊將不必要既成本加入生活
況且你要說服既唔係我
係一眾商家 金融人士
淨係黃圈用美金 同割脈自盡有咩分別

笑L咗😅

其實好多大供應商係國際入貨都係拎美金找數
下游買家肯用美金交收未必冇佢哋著數

美帝成個香港民主抗爭者咁有意識咁努力擺脫rmb hkd一致用晒美金去decouple中國，仲更加尊重香港，當香港自己友

美帝見到成個*

又spin 我邊度有笑學生抗共 由頭到尾都無講過學生點

實質建議就係 諗下可行性先
你企係黃店立場
假設真係用美金
店家要準備美金去做交易，你找錢都用美金啦，
但係佢收啲美金返嚟，可唔可以直接用嚟入貨/交租/出糧/水電煤？
用美金同本港供應商拎貨 而家有邊幾間會理你？
交租水電煤你拎美金去 又真係會有邊個收？
唔好同我講只要推行全民用美金就可以，
口講好易，你要全部人轉用第二種貨幣行起嚟根本好難有人理你。
你話啲人開始兌美金賣港紙，但香港社會流通既交易貨幣仍然係港幣，你突然棄港幣，只會令黃店收入更差，因為唔係淨係得黃圈人幫襯佢就生存到，黃店始終都要靠街客。

你收美金，交租 入貨 雜費都仲係要港紙賣單，者係又要將美金轉返做港紙。買入賣出個差價黃店又要同你食埋，唔論政治立場，單講做生意，點生存。而家黃店好多都危
預期畫蛇添足 搞咁多野 不如做好本份 幫襯多啲。
而唔係要人轉貨幣lor...

港元日日下跌，美元穩健

Show Blocked User - 宋慧喬
thanks!

你有冇諗過舊版港紙開始有人假

冇錢換美金點算？

就算消費者同全條供應鏈都用美元，但仍然結存於喺香港金融系體，結果都係無分別，等如澳門也會用港幣，香港商舖收人民幣一樣

唔係話驚港幣大幅貶值，呢刻係表達對港元嘅唔信任，而且美元係非常穩定
一夜可以立國安法，一夜亦可以調整個掛鈎價，中國為咗趕絕香港，無所不用其極
就算你用唔用美元，美元都係要留喺香港金融體系，分別係喺你手，定係喺政權手

升緊真係笑咗

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

周圍都有類似例子，所以香港人用美元，根本唔係洪水猛獸

其實唔係冇得諗
但唔係全面用美金，
係黃色商舖開始肯同時收美金
咁樣大家有樣學樣，
銀紙從來只講認受性加上港紙唔係正宗legal tender
(自己打開將銀紙睇清楚，係寫明銀行office負責唔係政府負責）
長期做就會有effect
就好似澳門肯收港紙就自然開始認可港紙一樣
實際黎講，事實上以而家時勢，
留美金玩美股可能真係安全過你hold港紙

笑人之前不如提出建議
你笑人未出嚟做嘢
對成件事無幫助
大家都未打贏過支共 條路都係試出嚟

咁你都轉咗美金
咪即係支持用美金 仲講咁多做乜

咁拿拿聲辦一個黃圈嘅義務美金兌換組職啦，啲嘢要快速執行，香港人適應力強，還記得黃色經濟圈由形成到到成熟期都只係半年時間，我相信黃色美金經濟圈都唔洗半年就可以形成共識同埋見效，屌打中資

黃店係咪都比對家打壓，呢道氣點啃得落？ 平時打又唔夠黑警打，投票又DQ又保安抬走又建制打橫來，而家黃店有收美金呢招去打港共政府老味閪嘅終極大絕，黃店應該極力參與先係！ 黃店，報仇機會來喇！

省d諗下點聚人做野好過啦

我唔係完全支持樓豬
但可以討論下唔同可能性

可以留一部分做日常開支嘛
商家都係睇客啫
後期有啲店舖見黃店有人排
慢慢都多人轉做黃店
又唔係一刀切

樓主是弱智人士，大家唔好怪佢

又有hater

杏花邨和你播柴灣和你唱！東區手足請多多支持！

盲腸
多假鈔就少人用

黃店，，報仇機會來喇！用美金！

平時比人打壓，打又唔夠黑警打，告又告唔到仆街藍絲，鬥又唔夠中資鬥！ 啖氣點忍？！
黃店係時候做多一步去同抗爭者一齊反抗！
報仇！用美金！

收皮啦柒頭安迪

咁我又唔係話無可能
不過你地講既我提出個難題啫

唔好意思
個個我表弟嚟
佢有中度弱智
佢入左大批冥幣以為係人民幣
見啲0越嚟越多
以為升緊值
阻到大家討論
非常唔好意思

最起碼做到成條供應鍊先得架

海量五毛認證了 洗美金呢招想對了

善用不推文

拉喇 唔好好似藍絲咁
成日睇野就字面解釋
見到美國美金記諗住係good idea

如果剩係支持黃店
用咩幣都唔會有問題

仲要同藍店換美金

第一部（可以收美金）

唔係一嘢淨係收美金
標價上面同時標示港元美金
可參考哥斯達尼加做法
公關戰為上 當賣廣告
從來只有政局不穩信心問題先會咁做

第二部（可以收日圓）

做開日本嘢/時常去日本/走水貨/找換店為主
問下香港人去日本多定美國多
用日圓因為身邊好多人有Yen另外香港多日本人
公關易傳到日本 例如周庭

我認我都都係鍵盤 但我唔會一味話人唔得

係唔係先諗應不應做, 而唔係能不能做到?

1)港幣係我地同中共不同既其中一樣野, 邊個最想我地棄用? btw 我估手足唔係咁諗既
2)真係怕風險可以用閒錢入手下實金實銀 (最好去銀行買)保持購買力

利申: 本人普通打工仔, 並沒有任何金銀業務

嚴重懷疑樓主做銀行/找換店

Sorry我見你寫8成都未出嚟做嘢
可能我get錯你笑佢學生

你講嘅憂慮都啱
不過又唔係一刀切 可以慢慢轉
我比較擔心嘅係港共開始用洗黑錢嘅罪名搞黃店
長遠嚟講係香港入邊嘅黃圈資金隨時凍過水
所以我先覺得要開始討論點保護成條資金鏈

黃店肯做，黃客肯做
對上嘅供應商、批發商肯唔肯做先
同埋玩貨幣要有銀行帶頭
你有無黃色銀行先

咁是但一邊有斷層，啲人就無incentive去做
因為成日兌黎兌去都有成本

但我覺得方向正確

我直頭代表銀行多謝你添啦，你出糧港幣兌美金，銀行收你一次差額，鋪頭入貨交租交水電煤又兌番做港紙，一來一回每一美金銀行就食咗你5毫子港紙

5毛驚了
一唔上連燈
係咁負爆有用post

樓主撐住
一唔上連登咁多5毛放負

大把陸資靠港幣洗黑錢同換美金
如果港幣郁，講緊唔係話港仔死直，
純粹話有機會貶
已經嚇死好多中資
同埋一定影響埋香港離岸人民幣中心地位
樓主可能諗得簡單但絕對方向正確

其實是咪無人驚港紙同人仔會眨值
當藍絲都開始講緊賣樓移民 賣股票拎cash
連登仔反而對港紙咁有信心

加上依家港紙對美金又係高位 你當避險又好投資又好
唔通以後人仔同港紙有機會超越美金咩

你喱句都有兩個負評，我真係好撚驚

係啊點都唔夠你國人仔多

低莊分化做多左啦
下次再試下啦

終國印得最多美元假鈔

樓豬唔識答 自己google吓然後研究吓再安排

人仔日日都係特價 幾正呀
中國人又可以繼續日日賤價生產

是但啦 一日都幾百個on9 post
諗on9 野唔緊要 入面認真討論先好笑

上年十月已經有人講 到宜家都未有人做你就知條橋有幾on9

小朋友細路仔港豬多嘅
思路仲未清晰 話緊自己活在好

做你懦夫啦支那仔

我都唔想出聲... 但真係條橋太on9

之前己經有人提過，不過有技術問題不能被解決
1.唔夠散子（如以現金結算)
2.人工租金要以港幣支付
3.每日提存美元限制大，店舖不能存放大量美元現金在店舖，亦會增加成本
4.POS 系統以港幣結算

船到橋頭自然直，當有日手持港幣無法應付日常生活（好似委內瑞拉）的時候自然冇人用港幣。

你係A 店俾足錢
優惠係B 店用
個diacount 點解係B 店孭？

Keep住哩個態度，哩到勁多人都只係唸住解決左提出問題果個人

美金爆煲就冚球剷啦白痴仔

人仔無撚用 印都浪費紙墨啦

屌 on撚9 成班盲反

咁虛擬貨幣呢

可以先同時接受美金港幣先
員工一樣可以美金或港幣出糧

差幾多啊 你兌過未

樓主，你既idea係可能有缺陷需要解決
所以解決左你就唔再有問題
香港不愧係扼殺創意既代表地

其實我覺得呢個idea好好
但係美金 好少會有pennies 喺香港都冇咁多
但係我覺得食店你可以用一蚊美金 紙幣使用
例如一道餸五蚊美金…… 淨返餘數 可以用1 2毫畀港紙。

anyway呢個係的確係一個good idea可惜我p牌畀唔到分

點解唔可以好似屠殺猶太人咁 屠撚晒班中國撚？

又諗埋啲無料到嘅野

唔試過點知唔得

咁你有咩高見

冇高見又出黎屌 你咩居心

你應該係寫「歡迎（遊客）使用美元」
唔係一刀切只用美金交易

真係好撚有創意

點解負皮？

一半以上非hkd
經國安一役會加速走資

大家都係黃店 係咪俾小小都唔得

係都要賺到盡

咁唔洗搞黃圈喇

不如真係用抗爭幣啦，出糧照用抗爭幣

其實可以
港元有聯滙所以過渡唔難
麻煩在所有人都要開美元戶口
香港有外幣提款機但唔多

但其實真係有其必要性
貨幣政策係經濟調控好重要嘅工具
一日用港紙其實金管局一奶共可以無聲無息偷走香港人好多財富

支那咁多假銀紙
大家又唔係太識分
好快玩完

fyi之前都有人提出+好多正評

block,玩單機啦你

地點係葫蘆島

用下你個仆街閪腦諗吓得唔得呀

唔駛成本咩

小學生太多
一味鳩up
以前我細過鳩up會俾人笑，學識用個腦諗下先出
而家班細路，柒咗就屈你毛，block鳩你，自尊心脆弱過薯片，講野直過條直腸

笑撚咗 你地真係覺得做依啲嘢有用？ 真心嘅？

政府肯收美金先算

即刻開返間黃色兌換店，反正見到黃色啲人就實幫襯，今次仲唔fat fat

屌得好！

你成日係度覆你係咪無第二啲嘢做其實

又未至於無用
但錯哂timing囉
如果黃圈擴展到連地產金融都有 影響範圍夠廣就真係有殺傷力
而家黃圈仲細 成本又高 放血式抗爭

所以依家做glorious 打工老屎忽

帶頭挫死港紙

on9 仔

有樣睇

叫名，叫台北教父

一年幾千蚊又好多？
冇左幾千蚊間公司會倒閉？

你而家只係做幾萬蚊生意？
生意只係做一日？
淨係兌換先有成本？
我只係開間濕鳩公司 可能無乜說服力
但唔知你有無做過生意 講得咁撚輕鬆
不如你又分享下咩生意可以咁輕鬆每日多幾百幾千成本都應付自如

咁你又覆乜鳩

我鍾意撚d 智商低而又上咗腦既既人

叻啦叻啦 返入屋食狗糧啦

你掉轉咗喎
強方保證係指hkd升值，金管局開機印hkd唔俾hkd升啊
賣啲新印嘅hkd出街，金管局多咗美金添

上個月係因為美金減息，港紙冇減，啲美金走曬嚟香港套息差啊

我上下2句黎，寫得太近你哋誤會咗

餐飲業利潤大約係售價嘅10～15%左右
美金現鈔買賣差價1～1.5%，一買一賣做兩次加埋2～3%

即係呢個差價食咗五分一嘅利潤

同澳門嘅最大分別就係商戶唔可以收返個標價啊，一定要標兩個價

澳門：
標價100蚊一餐飯
你俾港紙100當然冇問題，因為個商戶攞去找換度係換返103蚊葡紙
計埋匯水，102.9葡紙都多過只收100葡紙，當然樂意收

如果你香港做餐廳：
標價100蚊一餐飯
有人俾100美金你，你都會樂意收
但冇人會俾100美金去找100港紙嘅數㗎嗎

612只係擋住部分攻勢，反攻先係重點

你咁講好似有啲道理
即係美國講脫钩，脫左都可以頂住
直到金管局無晒美金

問題係，如果美國一句講脫钩
美國唔再收任何港紙
只有金管局收港紙對換美金
全世界都知港元變左廢紙

你覺得金管局入面既錢，頂唔頂到30分鐘呢？

聯繫匯率個運作唔關美國事，所以美國係唔會「脫鈎」
同埋美國政府不嬲「唔收」港紙，美國交稅係用美金結算

美國最終手段都係聯同盟友對香港禁運
不準美國商家對中國及香港貿易
令到在中國及香港外商不得不撤資，要換美金走
但要去到呢步，要中國做到太平洋戰爭時日本嗰級先得

弱智都討論到咁多頁

你是奴隸才是真的

全面收美金
連啲蠢藍幫襯你地嘅機會都杜絕埋
咁撚樣嘅智力學人做軍師
笑撚左出聲

藍絲窮西發脾氣

哦，唔收港紙，但只要港紙一無用
無論係禁運，制裁或者香港金融爆破

大量港紙要走，換其他課幣

金管局既儲備都一定頂唔順呢種短暫
但大量既兌換
只會引發連鎖反應

甚至香港既美金儲備其實已經係低位
唔講你知，免得你地國際級濟提

呢樣真 弱智都咁多人理

樓主做老闆就fatfat
8蚊 hkd = 1蚊usd

計埋手續費 10hkd兌1usd
食餐飯100蚊 收 10蚊usd

弱智極都有個譜啦唔該

我讀Mphil Econ

只可以話你on9，on9係因為你淨諗idea唔諗可行性

提出建議好簡單，但係提出有用嘅建議好難

你個ac點來的

正確

啱

你做左打手幾耐

用美金

經濟學者: 你班人真係唔好換外幣，會人踩人

點睇

問題係個食客唔會願意比美金你

加速主義全城換美金

過渡期美金港元全收
自由行開放嘅時候點解無呢個問題呢？
自由市場會話自有佢嘅方法
凡事最緊要有人帶頭打響頭炮

負皮近1000高級五毛又現身代表咩
風起了
不信任港元行動
全城換美金加速主義

因為香港人唔係賺美金，個個而家淨係想收埋美金保值。

推返D可行性高D既野，例如黄色經濟卡(有折可儲分)，黄色飯卷好冇?

樓主似想搞彎個黃色經濟圈

樓主我覺得你突破盲腸了

港弊美元兩樣都收，匯價fix 喺7.8， 其實本地有得賺外匯真係益左黃店

我覺得可行, 依家又唔係全部人一刀切俾美金, 商店一樣有足夠港紙應付日常開支

分分鐘益撚左銀行

連登自己唱美心自己蝕手續費就當然理鳩得你

要班利益群體睬你就有味 想賺你錢啫做乜鳩要陪你癲

用英磅可以嗎？

只要唔係渣港幣人仔

又一隻

同步進行無壞

pi sh

我真係唔識做生意
我只係知個個叫做Variable cost
你冇咁多revenue 又洗咩每日幾百千呢？
你咁叻做生意冇理由睇唔到我上面係講緊一年嫁？

另外啊生意撚
要每日用多幾百幾千咁呢
你個revenue 都幾大嫁啦
咁都唔肯俾唔好撚光復香港啦
買番淘寶野好撚平嫁
洗咩用多d錢去Amazon買啦
賺d少少錢 都唔撚肯死番上大灣區啦生意撚
個面成本平啊 又有13億人 個客源都廣啦

402 仲有個大生意撚啊
搵好撚多嫁

你真係戇撚柒鳩
查左兩日先搵到咩係vatiable cost呀？
Variable係咪就唔撚洗比？
講到做生意得你一個unit咁
上下游唔用 得你用 你收錢自己轉美元 採購又再兌多次做美元呀？
真心cls

本身做生意就係要諗點賺多啲 禁唔洗做生意喇

埋

唔入支那平料點賺多啲 禁唔洗做生意喇

岩啊
龍門真係痴撚線
今日開始收美金
痴撚線嫁

我幾撚時有話唔洗比？
係你作到個數咁撚大
我咪話你知係variable cost
講咁多你都係唔想俾姐
咪一早講唔撚洗曬時間

有時係冇得你簡 同一類野香港買10蚊 中國買1蚊 之後香港買嘅又係係中國入貨

係呀
咁撚樣叫全面呀
你咪就係小強講果d傻仔 以為如獲至寶囉
人地只係收美金 點撚樣找supplier條數？
連出糧都未必係美金
仲要係黃店龍頭先會搞下
你有一半黃店搞都未必持續到啦
傻閪以為自己執到寶 睇下標題講咩先啦柒頭

我就梗係唔撚想比 由頭到尾都係咁講
只係中五程度既econ 係你自己打稻草人唔知屌乜鳩
仲有99.99%既商戶唔想比
你咁撚想比你咪比埋佢
睇你本身都唔撚係做生意 鳩up幾個terms當自己好有料？你又貢獻幾多呀戇鳩仔

屍

屌 愈試你
藍絲性格出來啦！
扮咩撚野黃姐屌
一早知你係藍 上面個d都唔撚洗講
死番去港人港地啦屌
扮撚曬黃 係到屌屌屌

唔撚夠人講開始生安白造d理由出黎
柒就潛啦傻鳩
人地係黃係藍由你定義咩 柒撚朦朦
而家得龍門收美金呀 其他全部都藍呀 撚樣
鬥黃嘛 快d宣佈得龍門係黃啦
白鳩痴

冇得簡係咪又可以用番八達通 同黨鐵呀
個個都唔撚做 黃圈係咪可以剩番個名重係到

唔想拉 但on9 post

倒不如收crypto

禁做生意嘅成本高左要加價你地米又係唔買 黃圈到時連名都冇丫

邊間 幫佢告急

冇得用八達通 冇得坐黨鐵
冇得食吉野家
我生活成本唔撚係高左?
係咪又唔洗做呀

依家講緊做生意喎
你生意成本高係你嘅事 唔洗轉移去啲客到
不過做生意嘅成本高係要轉移去啲客到
基本常識尼

*生活成本

你做生意就可以賺盡
我地做市民既就要課足金俾你
我屌你老母喇
黃色商人圈呀?

經濟唔係做生意？傻L左？

頭兩句你都識講喇 好似你禁做乜黃店都做唔住